何生：經濟崩潰呀大陸！好大鑊呀！

何先生估計港紙兌人民幣一年之內將去到「1兌1」水平，更指出「經濟崩潰呀大陸，好大獲呀！⋯國企負債好多呀，都唔知點還錢，外匯儲備猛買買買都唔掂。」

陸債券期貨雙吃跌停前所未見 美銀專家預測中國經濟一月陷大衰退

美國聯準會(FED)示意明年升息次數由兩次增為三次，中國市場又謠言滿天，中國債市掀起腥風血雨，5年期和10年期債券期貨重挫，盤中雙雙吃下跌停，創下前所未見的紀錄。

華爾街日報25日報導，10月下旬以來，中國公債殖利率一路走高，近來更升破3%，和殖利率呈反向走勢的公債價格一路重挫。債市危急關頭之際，爆出違約和爆倉傳聞，據悉國海證券債券主管張揚失聯，導致廊坊銀行代持的100億元債券出現虧損。

債市情況不利之際，又有負面傳言滿天，更加劇跌勢。

美銀美林分析師MacNeil Curry表示，2017年1月份，人民幣將暴跌50%以上，人民幣資產必然受損，中國房地產整體縮水70%以上，除非中國推出緊急性的消費驅動型財政刺激計劃，中國經濟進入大衰退將不可避免。

支爆啦 ！

記得早幾年仲有好多人買落人民幣保險

由高登到連登，講咗咁多年支爆，最尾都無無事仲記得年頭果陣大陸股災，講到支那會收皮，最尾又係無事。

利伸:已期待支爆好撚耐，但次次都令人好失望

有咁耐風流

今次唔會失望

2017年1月

支那之終結

支那成個股票市場收左皮，依家無人敢玩都叫無事
五毛你係得既

老實講 假設一直跌 唔會吸引番外商返去設廠咩？

公司茶水間呀姐早年all in落人仔,而家佢日日係度呻

唔好下下都話人五毛先
的確講支爆講左幾年都冇事 係令人有d 心灰意冷
希望今次係堅料

唔會

怪就怪五毛太多

唔係五毛, 支那早就爆了

今次係堅，一月尾支那肯定屍橫遍野

人仔呢d可信性咁低既貨幣都all in

要點先爆！！我等左好耐了！！！

最仆街香港被港共控制
一定瘋狂“倒水“救支那

大家唔多唔少都“要“幫手救

利申：稅雖然小數目

個時八算大家都覺得長升長有嘛,而家先發現只係十年發左一場夢

有入無出邊個搏？支共自己玩死自己

唔洗好耐，仲有半個月

點解半個月？真心求教

未必會，因為支那依家都開始愈來愈多法例，如環保，勞工等等。70，80年代工人勤力想加班，有工開就心滿意足，依家一有咩事就夾埋街外流氓律師搵食，有時係無事搵野黎搞。

以前雜種話環城鎮化，令工廠勞動力轉型去做服務業勞動力，我屌佢老味心諗，叫個農噁工做門面點做呀？同埋講真，如果支那本身唔係咁撚多入口稅又乜又柒，蝗既消費力絕對可以推動支國內部既消費循環。

依家工業因為技術，勞力成本，環境成本令到企業升級轉型失敗，服務行業因為稅制問題唔夠競爭力以致吸收唔到低下階層勞動力，高學歷勞動力過剩，已經唔會再有2003年後果種起飛既景象。

股市收皮唔代表乜野，醒目支企既資金來源已經唔再係本地市場，同埋蝗既短視性格注定左好難會出現一的好似中電，新地，長建呢的資本充裕又令股東受益既大企業。

睇依家農民幣跌左咁撚多，就係雜種都知道要外匯唔要匯率，蝗本來係除左把口之外無忽愛國既仆街，農民幣跌太快只會令國內資金加速流出，外匯跌得更快，而外匯儲備不停下跌會令大戶重新再配置資金，一樣死。所以你見到之前支共曾經唔再公佈外匯儲備量就係咁解。

支那唔會死住，無咁快，不過我個人認為情況最好既軟著陸都係中下階層半死不活，搵唔到大錢又餓唔撚死，上流機會除左做旗兵同做雞就無乜囉。

不久前看過一些文章, 講香港政府為何要留這麼大筆儲備不用. 就是要盡量保持AAA評級, 預備中國大陸經濟一旦崩潰, 可用香港的公共資產作抵押借貸來救中國. 相信以香港政府所有資產來抵押, 足以救活中國(只是救活, 日後如何康復另作別論). 這可以同時解釋為何長期以來香港政府緊張信貨評級多於市民的死活.

我唔係咁睇，一黎香港庫房係年年水浸，但我更覺得財政司係make sure留錢俾退休公務員長俸，同埋如果赤字出現市民一定係叫公務員團隊凍薪行先，你覺得佢地制唔制？

唔好忘記每年公務員其實好多錢駛去的唔知咩地方度。

大陸唔會明面叫香港救既，因為到依家蝗都以為97係支那救香港，佢地只會不停利用香港資本市場去集資，如果唔係你以為點解大陸08後咁多地產民企都未死？因為佢地黎香港借唔少美金債，當時息低+農民幣預期向上佢地先可以係咁高債務比率情況下頂住。

仲有支那本身都經香港推出左唔少點心債，狗共最叻就係集資扮益街坊宣傳點心債好似派錢咁，正食屎狗。

支那要陰乾香港就會不停派企業黎香港做生意，華潤，支那建築，仲有好多飲食集團其實都係紅色資金，佢地仲大手黎香港買地產，不過有誠哥把關，留得俾佢地都係豬頭骨。食，住，佢地都佔好多，衣係因為香港人唔會著柒牌男裝，行係因為香港人唔會買支那爆炸車，同埋狗巴狗鐵係公共事業要滲透會引起比較大既反響。

純經濟角度睇

支爆 = 香港死硬

到時失業率破兩成真係笑都笑唔出

要黎此終都要黎

你覺得會有咩行業受影響？

冇所謂嗱，作為窮柒，攬炒都不知道幾好。

邊個何生

又係既，依家香港實在太穩定
外圍成個世界失業負債真係當食生菜
係時間感愛下歐豬既經濟環境

同班大陸蝗攬炒我唔驚，反正依家我地都比人壓榨緊，好唔得去邊

留名

如果講經濟 你只係講緊short run
long run 香港將會重生

刁那媽，我而家經濟好又係食午餐肉加公仔麵，經濟收皮，我又係食餐肉麵，做咩唔支持冚港剷。

歷史講我地知支那越仆街香港越好

push

其實點解係一月？

其實我又唔係好明，支那可以繼續講大話話經濟好，然後無限印銀紙咪得，究竟實際上衰晌邊度？

呃到自已人呃唔到鬼佬

噢巴 呢樣嘢就係中國近十年已做嘅嘢
唔好話鬼佬 中国人都呃唔到

其實之前都真係爆，只不過支那唔係自由經濟體，所以用行政措施干預，不過好多人都忘記一樣好基本既野，就係要經濟發展就要自由經濟，要自由經濟就要開放政治，支那08年金融海嘯之後扮救世主，令世界開始懷疑自由經濟配民主政治既發展模式，進而吹噓模式，但時間係最好經證，經濟係干預不了，你睇支那08年之後大花筒用錢，今日外匯急減，但支那非一天建造，亦難一日爆煲。而家好似玩層層疊咁，每遇一次危機，就越大機會爆，就算支那今舖過到，下舖危機更大。中國模式本身就唔合邏輯，極權操控又點會有自由經濟？點搞股票市場？房地產都要靠自由市場啦！

個個走佬怕被迫捐身家救國，呢個時候個個掟返人民幣俾你換美金走人，你仲走去印？遲一陣我怕通街都有得汁，你仲印？